諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序

諷警「跌良心」捱六棍 青年被屈擾秩序

青年問「良心跌咗去邊」後，被多名警員追打至爆頭，更以涉嫌擾亂公共秩序拘捕他。

【本報訊】警方前晚在旺角清場合共拘捕23人，再被指是濫打濫捕。其中一名白衫青年，因在彌敦道街頭向防暴警質問一句：「你哋個良心跌咗去邊？」被數警追跌在地及連毆六棍，頭爆血染衣襟，警方指他涉嫌在公眾地方擾亂公共秩序拘捕。警民衝突期間，警員突向記者噴胡椒噴霧及發射催淚彈，有兩名記者被速龍小隊推至倒地受傷，記者及香港攝影記者協會強烈譴責事件，警方回應指因現場有人襲警，判斷有人搶犯下施放胡椒噴霧驅散。

前晚9時起，大批巿民在太子站外擺放鮮花，不滿警員上周六晚進入站內拘捕多人，其後聚集在旺角警署門外，並用雜物堵塞彌敦道及太子道西車路，大批防暴警晚上10時半到場，並往旺角方向及內街推進，拘捕多人。

相關新聞：大律師公會再促獨立查警暴

速龍推跌記者

記者在旺角警署外拍攝一名女巿民被警員制服時，防暴警在無人衝擊及沒有作出警告的情況下，近距離向記者施放胡椒噴霧及發射催淚彈，未幾速龍小隊趕至，粗暴推開記者至更遠處，其間一名NOW新聞台姓嚴攝影師跌倒在地，分別擦損手掌及扭傷手腕，攝影機亦告飛脫，事後到廣華醫院求診及報警。另一名中大學生報攝影記者推倒在地，手部流血及鏡頭報銷。

防暴警晚上11時許推進至近弼街對開，其時一名白衣青年在行人路上質問警員：「你哋個個良心跌咗去邊？721你哋去咗邊度？」警員隨即衝前追捕，白衣男被嚇至跑上馬路，終被追及，遭數警不由分說連毆多棍，被打至後腦頭破血流，警員更向現場記者推撞，「警察防線，行開！」

白衣男被制服帶至牆角，鮮血已染紅衣領，仍忍不住與在場警員理論逾10分鐘：「我鬧你哋咋……我咩都無做過，你打我做乜？」隨即被警員指「你由旺角差館跟到嚟呢度。」被白衣男反駁：「我走過嚟都唔得？」又稱：「我只係跑，你可以捉住我，但你打咗我六棍呀，使唔使咁打，打死我呀！」最終被警員帶上警車。

旺角警區指揮官韋能治昨回應白衣男被捕一事，指當時事主大叫，有可能影響現場秩序，警方遂以涉嫌在公眾地方擾亂公共秩序拘捕帶署。

至於有記者被警員推跌受傷，反指警員採取拘捕行動時遭大批記者包圍，嚴重影響警員帶走被捕人士，其間有警員被打、被踢及跌倒，警員判斷有人試圖協助搶犯，在多次警告無效後，施放胡椒噴劑。韋能治批評部份傳媒行為令警員、被捕人和記者有危險，呼籲記者完全遵照警方指示。

■記者黃麗英、林穎嵐

上一則
上一則
7.7萬人聯署籲聯合國關注

下一則
下一則
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇

大律師公會再促獨立查警暴
防暴搜巴士3小時拘32人
警暴殺入校園軍裝飛撲擒人賴地滑 學生甩牙爆唇
傳校長禁如廁打壓 街坊聲討
朋友：警察包抄追截「好似想打我哋」
中學生築人鏈 美德抗強權
女拔禁學生戴黑色口罩
男女生隔筆牽手
黎慶寧、羅永聰皇仁講公民課
周日集會促美立法懲港官
7.7萬人聯署籲聯合國關注
方仲賢無條件獲釋 母收死亡恐嚇
護心臟病傷者 急救員遭兜頭噴椒
氣樽風波 國泰20人被停飛
四萬人續罷工斥暴警如納粹部隊
滙豐員工冀業界組工會抗打壓
逾百公院醫護遊行 轟警違人道
清潔工驚炒 硬食催淚煙
48%市民派蛋 林鄭「玩完」
回應「浩劫」錄音：冇向中央提請辭
緊張見記者 口窒狂飲水
建制陰招阻區會商太古衝突
港澳辦批鬥「五大訴求」為奪權
港人遊拉薩以外藏區須有導遊
元朗恐襲 官：鐵證如山燒烤場主控暴動
林朗彥返港被捕 即日提堂
黃之鋒籲台人遊行撐港
光復元朗申請人 遭警上門拘捕送院
睹8.31警暴 高院前書記向一哥索償
速龍頭盔同編號難辨身份
答問題三變二 拒談委任證
警嫂宿舍貼大字報「禍必及妻兒」
太子站圍捕示威者七警膝壓後阻救援 少年疑斷頸昏迷

對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上